# Mini Movie App

Mini Movie App - это приложение для управления фильмами. Разработано на платформе Spring Boot 2.7.17 с использованием Java 11.

## Диаграмма 
![img](docs/img.png)

## Зависимости

Приложение использует следующие зависимости:

- Spring Boot Starter Actuator - предоставляет информацию и мониторинг о приложении.
- Spring Boot Starter Data JPA - обеспечивает связь с базой данных и выполнение операций с объектами в стиле ORM.
- Spring Boot Starter Web - позволяет создавать веб-приложения с использованием Spring MVC.
- Spring Boot DevTools - обеспечивает автоматическую перезагрузку при внесении изменений в исходный код приложения.
- Lombok - позволяет упростить создание геттеров, сеттеров, конструкторов и других методов.
- Postgresql Starter - обеспечивает подключение к базе данных PostgreSQL.
- Spring Boot Starter Test - обеспечивает поддержку модульного тестирования приложения.
- Maven - инструмент для управления зависимостями и сборки проекта.

## Эндпоинты

Все доступные эндпоинты предоставлены в папке `docs`. В этой папке вы найдете документацию по каждому эндпоинту, описывающую URL-путь, методы HTTP, параметры запроса и примеры ответа.

## Установка и запуск

1. Склонируйте репозиторий приложения на вашу локальную машину.
2. Установите и настройте PostgreSQL, если он еще не установлен.
3. Создайте базу данных в PostgreSQL.
4. Откройте файл `application.yml` в папке `src/main/resources` и настройте подключение к базе данных в соответствии с вашей установкой.
5. Запустите приложение с использованием вашей среды разработки или командой `mvn spring-boot:run` из корневой папки проекта.
6. Проверьте, что приложение успешно запущено, открыв веб-браузер и перейдя по адресу [http://localhost:8080](http://localhost:8080).

